美國研究：吹生日蠟燭 細菌激增14倍

美國研究：吹生日蠟燭 細菌激增14倍

過生日時，吹滅生日蛋糕上的蠟燭似乎是指定動作。可是，一項最新研究可能令你三思，因為這麼做可能會散播細菌。

美國南卡羅萊納州克萊姆森大學研究人員通過實驗發現，吹生日蛋糕上的蠟燭會讓蛋糕上的細菌增加14倍。

克萊姆森大學的道森教授帶領學生進行實驗，用圓形發泡膠代替真正的生日蛋糕，在上面鋪上一層錫箔紙，然後抹上糖霜，插上蠟燭。然後，學生像壽星一樣，鼓起腮用力吹氣，把蠟燭吹熄。為求真實，道森還讓學生在吹蠟燭前都吃了薄餅，以便充分刺激唾液分泌。

取下錫箔紙上的唾液樣本後，研究人員先用蒸餾水加以稀釋，然後放進培養皿，進行細菌培養。如果培養出來的細菌數量比原先錫箔紙上的有明顯增加，就表明吹蠟燭會造成蛋糕表面污染。結果，儘管不同人吹氣造成的污染效果不同，平均計算，蛋糕上的細菌數量在吹過蠟燭後增加了14倍。

不過，道森叫大家不必對此過於擔心，因為人類口腔中的細菌大多無害，即使是因吹蠟燭導致細菌傳播，造成感染的概率也相當低。

為漱口水賣廣告？

Adam ruins everything

即係個研究係廢o既

其實我覺得好多研究將廁板上面既細菌數量同其他野比真係好撚on9
含菌量只係致病其中一個因素
含咩菌先最重要

當人類既免疫系統廢架?

佢自己形容到呢個研究結果好恐怖
搞到讀者有d擔心先再補多句話唔駛擔心
做咩姐你

on撚9
不如連氣都唔好透啦
咁撚多菌

食乜都致癌仲唔夠
依加連吹口氣都唔俾

你知道嗎？人每呼吸一分鐘，生命便會縮短60秒

我剪了牛扒及飲了烏龍茶

link